---
title: Le petit homme dans l’oreille
locale: fr
---
<i>Le petit homme dans l’oreille</i> (2000)<br />
Œuvre sonore de Christian Calon<br />
et Chantal Dumas
Durée&thinsp;: 57 min

<p>
  Été.<br />
  9 juillet–9 septembre 1999.<br />
  20 000 km sur les routes et les pistes du Canada.<br />
  Montée de Montréal au cercle arctique (Yukon) à travers les Prairies, descente vers le Pacifique et retour par les Badlands. Remplie d’équipements de prise de son, d’outils, de cassettes DAT, tente Coleman, sacs de couchage, ustensiles de cuisine, pneu de secours, bières, appareil photo, bottes, livres et cartes routières, la minivan Mercury prit la route.
</p>

Commandée par Mario Gauthier pour l’émission <i>L’espace du son</i>, cette œuvre a été produite par la Chaîne culturelle de Radio-Canada (Montréal, Canada). L’accompagnement de Rob Dramer, de Lillian Ireland et de Mike Krutko a également permis la réalisation de ce parcours sonore, tout comme les maintes voix anonymes qui l’ont inspiré.

<p>
  <i>Le petit homme dans l’oreille</i> a été enregistrée sur CD et publiée dans le coffret de deux disques <i>radio roadmovies</i>.
</p>
